香港人已經行出自己的民主抗爭路線圖（長文慎入）

好多貼都話香港行緊烏黑蘭，北愛爾蘭，法國黃衫軍或者毛澤東抗爭路線新疆路線，其實通通都唔係。

第一：烏黑蘭化

烏黑蘭最後透過武裝革命，軍人，警察變節對抗先趕走當權者，舉行全民公投重組新政府。係典型武裝對武裝的革命，香港人具備呢類條件嗎？無錯，答案係無。第一，上前線的手足大多無軍人訓練，無致命武器 亦無叛變黑警，所以，強行參考烏黑蘭人由蒙面法而衍生後其的武裝對峙的推論，其實不適用於香港當下環境。

烏黑蘭民主國家，面對政權低民望（30%以下），就已經晨早解散國會，以免執政聯盟下次選舉大敗滅黨。所以，777會落台或者黑警被清靠，除非中國首肯，否則唔會出現。

第二：北愛爾蘭化
警暴30年，最後彭定康透過改革警隊，最後終於和平解決。呢樣運動去到呢個位其實警暴問題好似，警察不公，濫暴，濫捕，虐待各種形式的問題。如果777同黑警唇齒相似，777一落台，黑警面浸就無左個保護傘，開獨立調查委員會幾乎係下任特首必做的事。所以，由呢一刻起保住條命最重要，等睇大量黑警坐監。北愛中後期建立自己人民軍，對付北愛警察，或是英國軍隊，從地上抗爭,變成地下抗爭。劉世良持呢個立場，認為香港問題會北愛爾蘭化，警暴問題同武力抗爭會持續及升級並且解放軍會好似當年英軍咁血腥鎮壓。

但呢個情況其實同香港有一定程度分別，第一，面對血腥人民鎮壓，全球只有西方國家會出聲譴責。但當日鎮壓的正正就係英國，所以西方國家全部收聲。相反，今日的香港，連同中西陣營對壘的大環境下，西方國家不會收聲，而且更會借香港人爭取民主的號召，向中國施壓。香港作為西方的棋子，係一隻好棋，一隻經濟制衡中國的棋子，為左爭取更大的經濟利益，西方國家只會更加攞住香港呢隻棋。基本上，中國如果想繼續企係世界舞台，利用香港作為融資中心搶外資錢，唔會長時間令香港北愛爾蘭化。因為政局長時間不穩，外資一走，就唔會返轉頭，所以香港長期北愛爾蘭化依香港呢一刻對中國，對世界的作用嚟講，唔係咁似。

第三，黃衫軍化
法國黃衫軍持續假期的抗爭，亦開始氣力不繼，愈來愈少人參加，和平遊行愈來愈少。黃衫軍開始失敗係因為第一，總理連續一年不停的全國大辯論，逆轉溫和市民的民意，亦同時政府改革，推出一系列看似利民的措施。與此同時，黃衫軍比人的感覺就係破壞大於一切，無差別攻擊商舖，放火導致與大部分俗稱和理非的人反感。文宣從來都未能趕得及補上行動，基本上就好快無人理。

第四、毛澤東中共式抗爭
連登不少攞毛澤東呢個魔頭的文宣圖，鼓吹大家有咁暴力得咁暴力，例如“革命不是請客食飯，造反有理”之類，試圖去令大家接受“總之掛住革命的牌頭，就做咩都得”。呢種係最顛，最不令人接受的抗爭手法，就係革命就係目的及手段自身，用而家的說話，就係“為破壞而破壞”。不理會社會所有人的諗法，就一味衝擊。但毛魔當時面對的係積弱的政府，同埋大量無讀書的農民支持，先吸引到人加入。香港呢場運動好多都係高學歷，見識唔木少的人支持。用呢種近乎唔用腦，非理性的毛澤東式抗爭號召，其實無市場。希望文宣的兄弟留意，只有紅色，深藍先會接受呢種毛魔式革命，麻煩出文宣之前要諗多一諗。

第五，新疆，西藏式抗爭
新疆，西藏試過自焚，炸彈，無差別恐襲，或炸毀公安辦公室，殺死武警。最後當然係被暴力鎮壓完場，而最後結果就係集中營的出現，過百萬人被監禁，全民監控。如果香港人想行呢條武力抗爭路，對於中國嚟講只係做多一次新疆鎮壓，輕鬆攪掂完場。只需要黑警話大家係恐怖份子，就可以玩新疆式鎮壓。所以提倡呢種自焚外殺的方式,唔會令中共就範。

下半部就講解呢場香港人的民主運動，有何特色使中共也頭痛。

推左先

香港人呢場運動一起動，就係從互聯網開始，從召集到6月9日係煲底，之後各大大小小的活動，清一式由網上而起動。

第一、無大台
除中國政府外，沒有一個人能號召200萬人上街，18區開花抗爭。所有嘢都源自於中共政府的態度，幾本上中國政府一日唔答應訴求，呢樣運動一日都唔會完。香港係互聯網之都，網絡浸透率全球最高，亦即是大家都是網絡原住民，從互聯網走上街頭，應該係全球的抗爭典範。

第二，目標清晰
中國如果不答應市民要求就攬炒，第一經濟攬炒，換美金，轉離岸，持續遊行令商界生意大跌。第二政治制度攬炒，持續不合作運動令政府無計可施，不惜犧牲立法，司法去不斷提升暴力去鎮壓，直接摧毀兩制。

第三，蓆捲所有人的運動
由10歲到80歲，由小學生到銀髮長者，甚至乎自稱不理政治的月，其實都直接或間接參與或影響國人，而且係生活中的影響，具體而實在。

第四，提升到各國外交層級
暴力鎮壓，全球好多地方有，而且遠比香港嚴重，但香港呢樣運動一直的海外文宣，已經傳遍整個世界，而家開花結果中。其次，香港作為中國的門户，各國都在香港有大量的利益，唔會睇住自己的利益白白受損。

第五，香港係中共洗黑錢的地方
呢個窗口一關閘，中國14億人都即時收皮，尤其是發展大灣區最需要香作為融資中心，無錢就乜柒發展都唔駛諗。

推住先

推

Tui

講得幾啱,
推

第四、毛澤東中共式抗爭

打著紅旗抗紅旗， 而且老毛(前期) 有好多野值得學

LM

時代唔同啦 未訓醒
網絡時代邊有咁易愚弄 除非玩中國式監控
香港人同西方世界唔受呢一套

第五、波蘭地下軍化

等美帝爸爸空投民主 永續一國兩制 永續社運

幾好睇

呢個地方，中蟈春袋就係錢。

只要香港人齊心撤資攬炒，中蟈一定會跪低。

有用post又係沉底

係點？ 二戰嗰陣？

擁

呢個先係中國命脈

香港金融中心的位位